{
  "name": "Teksta uzdevumi - 2. līmenis",
  "level": 2,
  "questions": [
    {
      "id": 215,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Ķirbis ir 20 kg smags, bet kabacis ir 5 reizes vieglāks. Cik kilogramu smags ir kabacis?",
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "id": 216,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Egle ir 3 metrus gara, bet bērzs ir 5 reizes garāks. Cik metrus ir garš bērzs?",
      "correctAnswer": 15
    },
    {
      "id": 217,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Kļava ir 7 metrus gara, bet liepa ir par 3 metriem garāka. Cik metru gara ir liepa?",
      "correctAnswer": 10
    },
    {
      "id": 218,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Pārdevēja sasvēra apelsīnus 5 maisiņos, katrā pa 3kg, un vēl vienā maisiņā iesvēra 5kg. Cik kg apelsīnu pavisam?",
      "correctAnswer": 20
    },
    {
      "id": 219,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Alisei bija 8 pogas: 6 dzeltenas un 2 sarkanas. Viņa atdeva 5 pogas. Cik palika?",
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "id": 220,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Skolas vienā pusē ir 40 logi, bet otrā pusē par 20 vairāk. Cik logu otrā pusē?",
      "correctAnswer": 60
    },
    {
      "id": 221,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Uz galda ir 4 šķīvji, katrā pa 4 cepumiem. Cik cepumu kopā?",
      "correctAnswer": 16
    },
    {
      "id": 222,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Autobusā ir 35 pasažieri. 12 izkāpa, 7 iekāpa. Cik tagad ir autobusā?",
      "correctAnswer": 30
    },
    {
      "id": 223,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Kastē ir 5 sarkanās, 7 zilās un 4 dzeltenās bumbiņas. Cik pavisam?",
      "correctAnswer": 16
    },
    {
      "id": 224,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Veikalā pārdeva 18 banānus, pēc tam atveda vēl 9. Cik tagad banānu?",
      "correctAnswer": 27
    },
    {
      "id": 225,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Dārzā ir 5 dobes ar 5 burkāniem katrā. Cik burkānu?",
      "correctAnswer": 25
    },
    {
      "id": 226,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Juris redzēja 5 autobusus, katrā bija 5 cilvēki. Cik cilvēki pavisam?",
      "correctAnswer": 25
    },
    {
      "id": 227,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Rīgas zooloģiskajā dārzā bija 24 dzīvnieki. Atveda vēl 6. Cik tagad dzīvnieku?",
      "correctAnswer": 30
    },
    {
      "id": 228,
      "type": "text-input",
      "prompt": "Grāmatplauktā ir 5 plaukti, katrā pa 5 grāmatām. Cik pavisam?",
      "correctAnswer": 25
    }
  ]
}
